# 草稿：事例1：オペレータEを被検体とした実験

## 書くこと

オペレータを被験者としたアーツ特性に関する実験でのインシデント報告を要約する．

字数：400字（目安）

## ロジック

* オペレータが昏睡状態に陥るまで実験が継続された
* 昏睡状態に陥った原因がアーツ展開の酷使にある．
* この実験は被験者に及ぼすリスク影響を鑑みていなかったと言える．

## 草稿

　被験者にリスク影響があった一例はXX年YY月に実施されたサヴラ人を対象とした実験である（要出典）．被験者が扱うアーツ特性はサヴラ人が先天的に持つ能力に秀でたものであった．術師オペレータグループはこのアーツ特性を解明するために，被験者がアーツを展開する過程を観察するための実験を実施した．この実験は被験者が倒れ昏睡に陥るまで実施されたと報告されている．

　この実験に置いて被験者が昏睡状態に陥った原因は，被験者のアーツ特性を酷使させたことである．アーツの使用によって使用者の体力は消耗される（要出典）．それにも関わらず，被験者が昏睡状態に陥るまでアーツの展開を看過したことは，実験者のリスク管理が不足していたことを示している．この実験においては被験者が被るであろう身体的リスクを事前に予測・管理することができていなかったと言える．



　アーツの過度な仕様は鉱石病の進行を早まらせることが示唆されている．アーツを展開させるような実験を行う場合は，鉱石病へのリスクを鑑みる必要がある．

